{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan lilledel seemneid teha."},{"text":"Teen midagi magusat!"},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu t√§ht p√§rast \"A\"."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga, mitte kuus. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Elan vahel su maja nurgas."},{"text":"Ô∏è Ma ei ole tehniliselt putukas, aga ma olen arahniid."},{"text":"S√∂√∂n k√§rbseid ja muid v√§ikesi putukaid."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis l√§hen kr√ºsalisse ja saan l√µpuks ilusaks lendavaks putukaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib noorena lehti s√º√ºa."},{"text":"Mul on t√§iskasvanuna v√§rvilised tiivad."},{"text":"Minu transformatsiooni nimetatakse metamorfoosiks."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Marsin ridadena ja kannan toitu tagasi oma koju. Olen v√§ga v√§ike, kuid v√§ga tugev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Ma v√µin su piknikule tungida."},{"text":"V√µin t√µsta mitu korda enda kaalu."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja s√∂√∂n taimi. Olen roheline ja pikkade jalgadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan s√º√ºa rohtu."},{"text":"Minu nimi riimib 'vase'ga."},{"text":"Mul on v√µimsad jalad h√ºplemiseks."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"6","type":"bug","question":"S√ºttin √∂√∂sel √µrna kumaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Kasutan bioluminestsentsi."},{"text":"Sa n√§ed mind tihti suve√µhtutel."},{"text":"Mind nimetatakse ka pikselutikaks."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Olen mardikas, kes on tihti punakas mustade laikudega. Inimesed √ºtlevad, et ma toon head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mardikat√º√ºp."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et ma toon hea √µnne."},{"text":"Olen mustade t√§ppidega tihti punane."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Siristan √∂√∂sel valjult. M√µned inimesed hoiavad mind lemmikloomana ja mina meenutan rohutirtsu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu laulmine juhtub siis, kui h√µ√µrun tiivad kokku."},{"text":"Sa kuuled mind enamasti √∂√∂sel."},{"text":"Olen seotud rohutirtsudega."}],"options":[{"label":"Cicada","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Teen k√µva suminat ja joon verd. Ma v√µin olla v√§ga t√º√ºtu, eriti suvel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Munade munemiseks on mul verd vaja."},{"text":"Olen v√§ga t√º√ºtu putukas."},{"text":"Minu hammustus v√µib sind s√ºgelema panna."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen pikk ja roheline putukas, kes n√§eb v√§lja nagu oksake. Segunen ideaalselt puu okstega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga osav maskeeringus."},{"text":"N√§en v√§lja nagu osa taimest."},{"text":"Minu nimi viitab minu v√§limusele."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû","questionType":"text"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja rooman aeglaselt ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Olen mereolendi t√º√ºp."},{"text":"Vahel olen salatis!"}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur soolaveekogu. Paadid purjetavad minu peal ja vaalad ujuvad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Katan suurema osa Maast."},{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Sa v√µid minu peal reisida."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kala ja m√µlemad silmad on √ºhel pool. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin sulanduda merep√µhjaga."},{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Mu keha lamab tasaselt."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"Lesta","isCorrect":true},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur imetaja, kes elab ookeanis ja pilab vett seljal olevast august v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed k√§ivad mind ekskursioonidel vaatamas."},{"text":"Olen suur mereloom."},{"text":"Hingan √µhku l√§bi augu."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen pikk veniv mereolend, kel on kaheksa k√§tt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Mul on palju relvi."},{"text":"Ô∏è Ma v√µin tindi v√§lja lasta."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen pisikeste loomade koloonia, mis ehitab v√§rvilise, veealuse struktuuri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loon k√µva, kaitsva kodu."},{"text":"Olen valmistatud paljudest v√§rvidest."},{"text":"Olen elus, aga n√§en v√§lja nagu taim."}],"options":[{"label":"Seagrass","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Kelp Mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga tugev vool, mida p√µhjustavad vee tiheduse, temperatuuri ja t√µusude erinevused, mis √ºhendavad veekogusid, eriti ookeane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ringlen toitainetega."},{"text":"Vedan vett."},{"text":"Ô∏è V√µin m√µjutada kliimat."}],"options":[{"label":"Tidal Bore","isCorrect":false},{"label":"Veealune vulkaan","isCorrect":false},{"label":"Ookeani hoovus","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur, aeglaselt liikuv mereroomaja, kellel on kest, teatavasti l√§bib pikki vahemaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Munen oma munad randa."},{"text":"S√∂√∂n meduusi."},{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."}],"options":[{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true},{"label":"Meremadu","isCorrect":false},{"label":"Alligaator","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen koht s√ºgavas ookeanis, kuhu √ºkski valgus ei ulatu ja surve on ekstreemne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Siin elavad paljud avastamata olendid."},{"text":"See on nagu ookeani p√µhi."},{"text":"Valgus ei j√µua minuni."}],"options":[{"label":"Kontinentaalriiul","isCorrect":false},{"label":"Abyssal Tasane","isCorrect":true},{"label":"Tidal bassein","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen ookeanivees lahustatud soola koguse m√µ√µtmine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"See m√µjutab vee tihedust."},{"text":"Seda m√µjutab aurustumine."},{"text":"See varieerub ookeani eri osades."}],"options":[{"label":"Soolasus","isCorrect":true},{"label":"Temperatuur","isCorrect":false},{"label":"Turbilisus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}